【推普壓粵】強調港人母語「絕對係廣東話」 陶傑狠批教局指鹿為馬 「母語」由母親第一身教佢識得講嘅語言

【推普壓粵】強調港人母語「絕對係廣東話」 陶傑狠批教局指鹿為馬

教育局近日被揭於2013年向全港小學派發的普通話課程配套資料中，使用由中大研究普通話學者撰寫的文章，指「香港漢族人的母語是漢語」，粵語只屬方言及「地域變體」而非「母語」，普通話才是「正規的語言教育」。專欄作家陶傑批評說法「大錯特錯」，強調香港人的母語「絕對係廣東話」，慨歎現時已「進入指鹿為馬嘅時代」。

陶傑稱，根據牛津劍橋英語字典，「母語」（mother tongue）一詞的意思是小孩出生後，「由母親第一身教佢識得講嘅語言」，香港政府由前特首董建華年代開始推行母語教學，亦一直以廣東話進行。
對於有報道指文憑試通識科研棄1至5**只設「及格」與「不及格」，陶傑稱自己3年前已說過通識不能評級，「只有合格不合格」，但他批評香港的通識教育「方向方法全部錯」，不應只改評核標準，應「早取消早着」。

支那人所生唔係香港人

世界上只有一種母語

條「研究普通話學者」係乜水，官方語言同母語都唔識分

普通話係滿洲人入關後學講北京話

陶傑